去年平安夜防暴衝入桔梗 少年從餐廳墮樓受傷 事隔逾10個月被起訴管有雷射筆

#九龍城裁判法院第一庭
#鄭念慈裁判官
#1225旺角 #新案件

宋 (16)

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
被控於2019年12月25日，在旺角彌敦道678號外的公眾地方無合法權限或合理辯解而攜有攻擊性武器，即1個能發射雷射光束的裝置。

背景：
去年12月24日平安夜，市民傍晚開始到多區商場報佳音並表達訴求，包括旺角朗豪坊。入夜後多區街頭爆發警民衝突，在旺角，警方發射催淚彈，出動水炮車驅散人群。衝突一直燃燒至聖誕日的凌晨。凌晨約2時半，一名16歲青年，在旺角桔梗餐廳天台因躲避警員追捕而墮樓，入院後曾呼叫：「我不想被消失」。
（參考 端傳媒報道 ()）

案件押後至2020年12月11日0930在九龍城裁判法院第一庭再訊
✅期間獲准保釋，條件包括現金、不得離港、報到及宵禁令等

「我不想被消失」

Pushhhh

燕子生命新設計嘅獅子山信紙會聽日喺旺角同後日喺屯門於賢學思政嘅「初心」相展街站免費俾各位手足索取，用作寫信俾在囚手足！各位屆時亦可以即場寫信俾在囚手足！

地點及時間：
10.31 旺角東 （Moko天橋）（1500-1800）
11.1 屯門 （雅都商場）（1500-1800）

PushhhhPushhhhPushhhhPushhhhPushhhhPushhhh

黑警要香港所有年輕人死

另外有個男仔響元朗商場跌落樓佢依家點呢？

大家有時間就去支持吓手足
寧願冒死跳落嚟都唔想俾狗拉

小段

推

呢個咪結果

無死
但係比doj恐嚇你敢話比警魔推落樓就屈埋暴動

大難不死

必俾狗告

食屎狗

脆脆巴

CLS

鐳射筆都有得告真係癡撚線

癲狗又亂咬人

on9

Tui

砌無可砌，連laser pointer都要砌